---
sidebar_position: 5
---

# La ressource PAGE

**La ressource PAGE est un document HTML dans lequel vous pouvez ajouter du texte, des tableaux, des images, des hyperliens ou des fichiers multimédias.** A la différence de la ressource "Etiquette", ce contenu ne s'affiche pas directement dans le cours, mais sur une page séparée.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) 
: La page est un contenu informatif qui s'affiche à part. 
Elle offre l'avantage de pouvoir être modifiée facilement tandis que le fichier doit être modifié hors ligne et déposé de nouveau pour être actualisé.

:::

:::danger Points de vigilance

Le contenu doit tenir en une page et ne doit donc pas être trop long.
:::

## Création d'une ressource PAGE

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/page00.jpg#bouton)

![](img/page01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Donnez un **nom** à la page que vous souhaitez ajouter.

**2.**	Vous pouvez entrer une **description** : 
 * Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
 * Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"
 
**3.**	**Ajoutez le contenu** : Texte(s), image(s), lien(s), contenu(s) multimédia…

**4.** Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours"**  
Voici ce qui apparaît dans votre cours :
![](img/page02.jpg#printscreen)
 

:::tip A savoir: 
![](img/page03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Pour permettre aux élèves de modifier le contenu d'une page, il faut attribuer le rôle "Enseignant" aux élèves :**

 * Cliquez sur le menu **"Attribution des rôles"**
 * Sélectionnez le rôle **"Enseignant"**
 * **Ajoutez les élèves** qui auront ce rôle pour la page concernée

:::

